[
  {
    "question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，毒品是指鸦片、海洛因、甲基苯丙胺（冰毒）、吗啡、大麻、可卡因，以及国家规定管制的其他能够使人形成瘾癖的（ ）。",
    "answer": "麻醉药品和精神药品"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国禁毒法》第四条规定：禁毒工作实行（ ）为主，综合治理，禁种、禁制、禁贩、禁吸并举的方针。",
    "answer": "预防"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定，教育行政部门、（ ）应当将禁毒知识纳入教育、教学内容，对学生进行禁毒宣传教育。公安机关、司法行政部门和卫生行政部门应当予以协助。",
    "answer": "学校"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺（　）克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。",
    "answer": "五十"
  },
  {
    "question": "根据我国《机动车驾驶证申领和使用规定》，三年内有吸食、注射毒品行为或者解除强制隔离戒毒措施未满三年，以及长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的不得申请机动车驾驶证。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "国家鼓励公民、组织开展公益性的禁毒宣传活动。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "《中华人民共和国禁毒法》规定，根据医疗、教学、科研的需要，依法可以（ ）、经营、使用、储存、运输麻醉药品和精神药品。",
    "answer": "生产"
  },
  {
    "question": "毒品预防教育的重点对象是（　）。",
    "answer": "青少年"
  },
  {
    "question": "我国禁毒工作的治本之策是（　）。",
    "answer": "预防教育"
  },
  {
    "question": "下面表述正确的是（ ）。",
    "answer": "禁毒是全社会的共同责任"
  },
  {
    "question": "未成年人的父母或者其他监护人应当对未成年人进行毒品危害的教育，防止其吸食、注射毒品或者进行其他毒品违法犯罪活动。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“国际禁毒日”是每年的（ ）。",
    "answer": "6月26日"
  },
  {
    "question": "“金三角”是指泰国、缅甸、（ ）三国交界的区域。",
    "answer": "老挝"
  },
  {
    "question": "“金新月”国际毒源地是指以下哪几个国家的交界地带？（ ）",
    "answer": "阿富汗、伊朗、巴基斯坦"
  },
  {
    "question": "南美的（　）、秘鲁、玻利维亚是可卡因的最大生产基地，俗称“银三角”。",
    "answer": "哥伦比亚"
  },
  {
    "question": "目前，（ ）地区是对我国危害最大的毒品来源地。",
    "answer": "“金三角”"
  },
  {
    "question": "“虎门销烟”是哪一天开始的（ ）。",
    "answer": "1839年6月3日"
  },
  {
    "question": "我国近代史中的第一次“鸦片战争”是哪国发起的？ （ ）",
    "answer": "英国"
  },
  {
    "question": "所有药品均可以随意购买和服用，不需要遵医嘱。这种说法（ ）。",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "毒品区别于其他毒物的理化属性或自然属性是成瘾性。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "麻精药品具有药品、毒品双重属性，从合法渠道获得并合理使用、能为人解除病痛的就是药品，非医疗目的滥用的就是毒品。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "滥用列入下列哪个目录的物质就是吸毒（ ）。",
    "answer": "ABC都是。"
  },
  {
    "question": "传统毒品一般是指鸦片、海洛因、大麻等流行较早的毒品。合成毒品一般是指通过化学方法进行合成的毒品。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "鸦片，俗称大烟，是毒品原植物罂粟的（ ）。",
    "answer": "果实未成熟时，割浆后的提取物"
  },
  {
    "question": "大麻是目前世界上滥用人数最多的毒品。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "大剂量吸食大麻可造成幻觉、妄想、精神失常，长期使用大麻容易导致痴呆等。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "可卡因的原植物是（ ），曾经是古代美洲原住民的提神草。",
    "answer": "古柯"
  },
  {
    "question": "甲基苯丙胺因其纯品无色透明，像冰一样，故俗称“冰毒”。滥用可造成焦虑、失眠、精神错乱、震颤、痉挛和攻击性行为。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "合成毒品“麻古”是泰语的音译，其主要成分是甲基苯丙胺。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "麦角二乙胺（LSD），俗称“邮票”、“贴纸”，是一种强烈的致幻剂。服用后会产生幻视、幻听和幻觉，出现惊慌失措、思想迷乱的精神错乱症状。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "丧尸药、浴盐都是毒品甲卡西酮的俗称，是苯丙胺的一种类似物，食用后易造成不可逆的脑损伤甚至死亡。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "合成毒品直接作用于人的（ ）。",
    "answer": "中枢神经"
  },
  {
    "question": "在网络上散布毒品制作方法属于违法行为。（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "K粉（氯胺酮）呈白色结晶粉末状，易溶于水，不法分子经常将其勾兑进饮料和酒水中，滥用者常出现精神病性症状，出现幻觉、妄想、易激惹、行为紊乱等症状。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "芬太尼虽然是一种强效镇痛药，但具有呼吸抑制、心动过缓和成瘾性的副作用，使用不当会导致昏迷甚至死亡。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "芬太尼属于麻醉药品。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "俗称为“小树枝”“上头电子烟油”“娜塔莎”等的物质，其成分往往含有我国列管的合成大麻素类物质。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "哌替啶，又名杜冷丁，是医院里常用的麻药，可用于止痛治疗，滥用会导致身体产生依赖性，戒断症状有精神萎靡不振、全身不适、流泪、呕吐、腹泻、失眠等。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "含有可待因止咳水是一种常见的中成药，我国已将其列入第二类精神药品管理，其通常含有可待因、麻黄碱等成分，大量服用会形成药物依赖，戒断症状类似海洛因。因此，止咳水不能随便乱用，需要严格遵照医嘱服用。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "氟硝安定属于抑制剂类药物，是一种镇静催眠药，与酒精或其他镇静催眠药合用后可能导致中毒死亡。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "咖啡因是从茶叶、咖啡果中提炼出来的一种生物碱，为国家管制的精神药品，具有成瘾性，滥用会引起一系列与刺激大脑和神经系统有关的症状，包括头晕、头痛、血压升高、心跳急速、睡眠障碍等。人们日常适量喝茶、喝咖啡不会导致上瘾。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "曲马多是一种中枢镇痛药品，长期或过量滥用会产生类似于海洛因的依赖症状，我国目前已将曲马多和曲马多复方制剂列入精神药品目录，滥用曲马多会被认定为吸毒。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "被俗称为“烟粉”的依托咪酯是一种（ ）处方药品，临床主要用于全身麻醉诱导。大剂量吸食会引起偏执、焦虑、恐慌、被害妄想症等，严重的会导致精神错乱甚至中风死亡。",
    "answer": "麻醉类"
  },
  {
    "question": "我国已将依托咪酯药物列入第二类精神药品管理，吸食含有依托咪酯的电子烟，可引起麻醉镇静、遗忘等，此外还会产生肾上腺皮质功能抑制、肌阵挛、短暂性呼吸暂停等不良反应。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "所谓“聪明药”，多数是指含有哌醋甲酯、莫达非尼等成份的精神药品，正常人长期服用不仅不会变聪明，还会产生药物依赖，断药后会出现注意力涣散、精神萎靡、暴躁抓狂等精神症状，甚至出现幻觉、妄想等药物戒断反应。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": " “笑气”是一种无色有甜味气体，具有轻微麻醉作用，能致人发笑，具有成瘾性。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "大量吸食“笑气”会产生致幻、视听功能障碍等副作用，对神经系统造成永久伤害，严重者可致瘫痪甚至死亡。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "泰国DC减肥药、韩国B9减肥药等“网红减肥药”中多含有芬特明安非拉酮、地西泮、咖啡因等我国管制的精神药品成分，会让使用者出现不同程度的头昏目眩、耳鸣、心跳加速等症状，部分甚至出现焦虑抑郁、狂躁易怒等倾向。不法商家故意炒作其减肥“特效”，实际上副作用明显。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毒贩经常会把毒品伪装成“跳跳糖、奶茶、咖啡包”等日常食品或饮料的形态，我们要保持警惕。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "非列管成瘾性物质不是毒品，吸食也没什么危害。这种说法（ ）。",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "吸毒如果仅仅偶尔吸一两次，一般都不会上瘾。这种说法（ ）。",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "吸毒人群的意外死亡率较一般人群高。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "吸毒会损害人的呼吸系统、消化系统、心血管系统、免疫系统和神经系统，感染各种疾病。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "吸毒者不健康的心理有盲目从众、好奇、爱慕虚荣、赶时髦、追求刺激和享乐、赌气或逆反、无知和轻信、自暴自弃等。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "吸食冰毒以后容易造成情绪冲动及过度兴奋，驾驶车辆极易引发严重交通事故。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "研究表明，80%以上的苯丙胺滥用者即使停止滥用长达8-12年，仍有一些精神病症状，乃至精神分裂，一遇刺激极易发作。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "人们常说“毒品猛于虎”，毒品的危害除了对身心的危害，严重摧残吸毒者的身体之外，还包括（ ）。",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "吸毒的危害有哪些方面？（ ）",
    "answer": " 以上选项都是"
  },
  {
    "question": "青少年吸毒的主要原因是什么？（ ）",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "小明今年上五年级，沉迷于网络游戏，然后到黑网吧去上网，结交了不良的朋友，最后染上了烟瘾和学会了吸毒。这个故事告诉我们什么道理？（ ）",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "当发现有人可能正在吸毒或实施涉及毒品的违法犯罪行为时，应该（ ）。",
    "answer": "尽快离开，确保安全情况下报警"
  },
  {
    "question": "当有人威胁我们吸毒时，要将情况主动告知家长和学校，或者打110报警，寻求帮助。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "当有人以各种借口引诱你吸食毒品或尝试可能是毒品的药丸、食品或饮料时，正确的做法是（ ）。",
    "answer": "拒绝"
  },
  {
    "question": "下列（ ）情形，说明你可能碰到了毒品，要确保自身安全情况下迅速报告家长、老师和公安机关。",
    "answer": "ABC的情形都有可能。"
  },
  {
    "question": "你的好朋友在娱乐场所给你一些不明来源的小零食、饮料等，说特别好玩，让你尝尝。你的选择应该是（ ）。",
    "answer": "坚决拒绝"
  },
  {
    "question": "在日常生活中防毒要做到：一是不要听人蛊惑，受人引诱；二是不要与吸毒、贩毒者为伍；三是不要随意接受陌生人的馈赠；四是（ ）。",
    "answer": "了解禁毒知识，掌握拒毒方法"
  },
  {
    "question": "青少年如何避免吸毒？（ ）",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "远离毒品的自我保护方法有（　）。",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "作为学生，不仅自己要拒绝毒品，还要向父母和亲属介绍毒品常识，提醒他们千万不要尝试毒品。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "要拒绝毒品，我们除了要知道什么是毒品、知道毒品极易成瘾、知道毒品的危害，还要（　）。",
    "answer": "ABC都是"
  },
  {
    "question": "戒毒人员在入学、就业、享受社会保障等方面不受歧视。有关部门、组织和人员应当对戒毒人员给予必要的指导和帮助。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "李某发现儿子小强吸毒后，便将其关在家中，并与家人轮流看守令其戒毒。起初，断了毒品的小强呼天喊地，半个月后，小强又恢复了正常。但实际上小强此时只是暂时戒断生理毒瘾，并未全部戒除毒瘾。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "身体脱毒只是戒毒过程的第一步，最根本上的是要彻底摆脱（　），才能达到彻底康复。",
    "answer": "心理依赖"
  },
  {
    "question": "吸毒行为可以通过采集吸毒嫌疑人的血液、尿液、毛发等检测出来。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "吸毒人员是违法者，也是受害者，还是特殊的病人。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "易制毒化学品的生产、经营、购买、运输无须经过许可即可开展。这种说法（ ）。",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "生活中，经常可以看到亲戚朋友吸烟，他们递烟给你，说偶尔体验一下没关系，你最好的应对方式应该是（　）。",
    "answer": "以上方式都对"
  },
  {
    "question": "王某在自己花盆里种植1株罂粟用来欣赏美丽花朵，这是法律允许的。这种说法（ ）。",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "吸毒成瘾的三个基本过程包括（ ）。",
    "answer": "①②④"
  },
  {
    "question": "鸦片，又叫阿片，俗称大烟，源于（ ）果实，其所含生物碱中吗啡含量多。",
    "answer": "罂粟植物"
  },
  {
    "question": "青少年要远离毒品。以下正确的做法是（ ）。",
    "answer": "①③④"
  },
  {
    "question": "甲基苯丙胺(冰毒)对中枢神经系统具有（ ）作用，吸食后能造成人体中枢神经系统不可逆的伤害。",
    "answer": "兴奋"
  },
  {
    "question": "下列植物中，不是毒品原植物的是（ ） 。",
    "answer": "烟草"
  },
  {
    "question": "“笑气”学名一氧化二氮，是一种无色有甜味的气体，具有（ ），长期大量吸食会造成缺氧、中枢神经系统损害，甚至导致肌肉萎缩、肢体瘫痪。",
    "answer": "成瘾性"
  },
  {
    "question": "王某在自己开垦的山地里种植罂粟，收获前他通过所在地的派出所学习了毒品的知识，将所有罂粟铲除，对于王某应该（ ）。",
    "answer": "免于处罚"
  },
  {
    "question": "康康在暑假到某国旅游，该国家推行大麻合法化政策，超市货架上摆放着琳琅满目的添加大麻成分的食品和饮料，对此现象康康下列哪项应对方法是正确的（ ）。",
    "answer": "大麻是被我国列管的毒品，对于添加大麻的食物要坚决远离并拒绝。"
  },
  {
    "question": "以下哪种措施是我国“预防为主”禁毒方针的主要体现？（ ）。",
    "answer": "加强毒品预防教育"
  },
  {
    "question": "2007年通过的《中华人民共和国禁毒法》规定国家对麻醉药品药用原植物种植实行管制。禁止走私或者非法买卖、运输、携带、持有未经灭活的毒品原植物 （ ）。",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "一日小朋相约和同学去KTV唱歌，走入房间后闻到房间里有一阵香甜的气味，看到同学在房间中嘴角露出僵硬的笑容，地上散落几个小钢弹。小朋由此判断可能同学吸食了（ ）。",
    "answer": "“笑气”"
  },
  {
    "question": "发现有人吸毒，你应该怎么办？（ ）。",
    "answer": "立即离开并告诉家长或警察"
  },
  {
    "question": "2024年国际禁毒日的宣传主题是“防范青少年药物滥用”。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "我国近代史上著名的“虎门销烟”是由哪位历史人物主持的？（ ）。",
    "answer": "林则徐"
  },
  {
    "question": "哪种毒品因其叶子常被制成卷烟状吸食而广为人知？（ ）。",
    "answer": "大麻"
  },
  {
    "question": "药品可以随意服用，不需要遵医嘱？（ ）",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "食用下列哪一种东西是吸毒？（ ）",
    "answer": "上头电子烟（含依托咪酯）"
  },
  {
    "question": "当你下周准备考试，下列哪些行为是错误的？（ ）",
    "answer": "吃“聪明药”（利他林）"
  },
  {
    "question": "戒毒人员在（ ）等方面不受歧视。有关部门、组织和人员应当在这些方面对戒毒人员给予必要的指导和帮助。",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "作为青少年，应该如何远离毒品？（ ）",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "小学生应该怎样做才能远离毒品、拒绝毒品？（ ）",
    "answer": "以上全是"
  },
  {
    "question": "下列选项中属于吸毒成瘾表现的有哪些？（ ）",
    "answer": "以上全是"
  },
  {
    "question": "下列选项中不属于毒品特征的是（ ）。",
    "answer": "传染性"
  },
  {
    "question": "《禁毒法》规定，国家对麻醉药品和精神药品实行管制，在生产、经营、使用、储存、运输等环节中怎样管理？  （ ）",
    "answer": "许可和查验"
  },
  {
    "question": "国家对麻醉药品药用植物种植实行管制。禁止非法种植（ ）以及国家规定管制的可以用于提炼加工毒品的其他原植物。",
    "answer": "①②③"
  },
  {
    "question": "毒品和毒物的最大区别在于（ ）。",
    "answer": "是否会导致成瘾"
  },
  {
    "question": "下列哪种行为习惯不利于远离毒品的侵害（ ）。",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "关于药物滥用，哪个说法是正确的（ ）。",
    "answer": "生病用药时，应该按照医嘱使用"
  },
  {
    "question": "生病后哪种做法是正确的（ ）。",
    "answer": "到医院进行治疗"
  },
  {
    "question": "防范药物成瘾，下列哪种做法是错误的（ ）。",
    "answer": "相信偶尔尝试不会上瘾"
  },
  {
    "question": "利用远程视频教唆未成年人吸毒、导致严重后果的，将受到（ ）。",
    "answer": "刑事处罚"
  },
  {
    "question": "以下关于右美沙芬说法错误的是（ ）。",
    "answer": "不具有成瘾性"
  },
  {
    "question": "对于被列管的精神药品，合理用于医疗目的是药品，非医疗目的滥用是毒品。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "关于含合成大麻素类物质的电子烟，下列说法正确的是（ ）。",
    "answer": "①②③④"
  },
  {
    "question": "下列说法错误的是（ ）。",
    "answer": "私自零星种植几株罂粟，用于观赏，危害不大，不算违法"
  },
  {
    "question": "以下哪项不是毒品对个人健康的长期影响？（ ）",
    "answer": "增强记忆力"
  },
  {
    "question": "下列属于毒品原植物的是（ ）。",
    "answer": "大麻"
  },
  {
    "question": "以下哪个方法可以防范毒品侵害？（ ）。",
    "answer": "以上方法都是"
  },
  {
    "question": "如果有人告诉你，吸毒仅仅偶尔吸一两次，一般都不会上瘾。你认为这种说法（ ）。",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "当学校组织学生参观禁毒教育基地时，学生应该（ ）。",
    "answer": "认真听讲、观察，积极思考并提问"
  },
  {
    "question": "以下哪项不是麻精药品合法使用的条件？（ ）。",
    "answer": "自行在网上购买并随意服用"
  },
  {
    "question": "长期吸食冰毒会改变人的认知功能，使人产生幻觉和妄想。这种说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "小明是一名六年级的在校学生，某天和同学外出游玩，在路边发现有疑似罂粟的植物。此时正确的做法是（ ）。",
    "answer": "确保自身安全情况下向公安机关、老师和家长报告"
  },
  {
    "question": "麦角酸二乙基酰胺，简称LSD致幻剂，俗称“邮票”，是一种新型毒品，它无色无味，但毒性极强，不法分子一般会将“LSD”吸附在纸上，吸食这种毒品会产生幻觉、甚至出现急性精神分裂症状。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "含有四氢大麻酚成分的伪装毒品“巧克力”，滥用会损伤身体、手脚颤抖、心跳加快、头脑昏觉、反应迟钝、短期失忆。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "伪装成“跳跳糖”的新型毒品遇水即溶，口味与各种饮品混合后都不会变生变化，且后劲很强，喝一次大脑连续两天都会处于兴奋当中。该说法（ ）",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "伪装成“糖片”的摇头丸，由多种毒品混合制成，既能让人亢奋又能致幻。滥用会导致抑郁、睡眠障碍、持续上升的焦虑、易激惹和冲动行为。该说法（ ）",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "“上头电子烟”外表与普通电子烟相似，但烟油里却添加了合成大麻素。吸食“上头电子烟”后，会出现“上头”症状，轻则头晕呕吐、精神恍惚，重则休克窒息，甚至猝死，比传统毒品大麻更易上瘾，危害更大。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "国家开展各种形式的全民禁毒宣传教育的目的是（ ）。",
    "answer": "以上三个都正确"
  },
  {
    "question": "下面关于大麻的描述，错误的是（ ）。",
    "answer": "大麻依赖以躯体依赖为主，心理依赖较轻"
  },
  {
    "question": "国家采取（ ）开展全民禁毒宣传教育，普及毒品预防知识，增强公民的禁毒意识，提高公民自觉抵制毒品的能力。",
    "answer": "各种形式"
  },
  {
    "question": "以下哪种行为属于合法使用麻醉药品和精神药品（ ）。",
    "answer": "按照医生处方使用"
  },
  {
    "question": "为什么毒品预防教育的重点是青少年？（ ）",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "出于观赏的目的，是可以种植少量大麻、古柯或罂粟的。这个说法正确吗?（ ）",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "关于“上头电子烟”（含依托咪酯），下列说法不正确的是（ ）。",
    "answer": " 与普通香烟一样，危害不大"
  },
  {
    "question": "禁毒是全社会的共同责任。对于学生而言，下列做法不正确的是（ ）。",
    "answer": "好奇，追求刺激，体验一下吸毒的感觉"
  },
  {
    "question": "下列有关毒品的认识不正确的是（ ）。",
    "answer": "小王邀约多人，多次在小李家里吸毒，虽然小李知道吸毒是违法行为，但小李本人没有吸毒，所以小李不需要承担任何法律责任"
  },
  {
    "question": "有效防范青少年药物滥用，以下哪项是正确的？（ ）",
    "answer": "青少年在身体不适时应先咨询家长或老师，必要时到正规医疗机构就诊，并凭执业医师处方购买处方药。"
  },
  {
    "question": "近年来，随着持续高压严打毒品违法犯罪，海洛因、冰毒等常规主流毒品获取难度变大，一些人开始寻求（ ）滥用。",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "近年来，“笑气”在一些年轻人中开始流行，下列选项中有关“笑气”表述正确的是（ ）。",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "田某发现，在美国留学期间结识的朋友劳伦，经常在微信朋友圈出售一些号称化学合成的糖果、巧克力和“叶子”味的烟弹，这些很有可能含有毒品（ ）。",
    "answer": "合成大麻素类物质"
  },
  {
    "question": "为防范利用寄递渠道贩毒问题，国家邮政局要求物流寄递企业严格落实“（ ）、寄件验视、过机安检”三项制度。",
    "answer": "实名寄递"
  },
  {
    "question": "毒品对个人健康的危害不包括以下哪一项？（ ）",
    "answer": "增强免疫力和体质"
  },
  {
    "question": "在学校，我们应该如何参与禁毒工作？（ ）",
    "answer": "积极参与禁毒宣传活动"
  },
  {
    "question": "以下哪个机构在我国负责组织和协调全国的禁毒工作？（ ）",
    "answer": "国家禁毒委员会"
  },
  {
    "question": "我国《禁毒法》规定，对吸毒成瘾人员，公安机关可以责令其接受什么措施？（ ）",
    "answer": "社区戒毒"
  },
  {
    "question": "以下关于毒品在人体内代谢过程的描述，错误的是（ ）。",
    "answer": "代谢后的毒品毒性会降低"
  },
  {
    "question": "毒品被不法分子掺入饮料中危险性很高，因此不要饮用（ ）饮料。",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "以下哪个不是拒绝毒品的方法？（ ）",
    "answer": "尝试一次看看"
  },
  {
    "question": "吸毒会导致身体哪些系统的损害？（ ）",
    "answer": "以上都是"
  },
  {
    "question": "下列哪项是正确的禁毒观念？（ ）",
    "answer": "毒品一旦沾染，很难戒除"
  },
  {
    "question": "“课间十分钟”，如果小伙伴邀你一起尝试“跳跳糖”但味道很奇怪，你该怎么做？（ ）",
    "answer": "立刻拒绝，并告诉老师或家长。"
  },
  {
    "question": "“超级英雄”也需要休息，但如果有人说有“不困药水”让你整天精神满满，你该怎么做？（ ）",
    "answer": "摇头拒绝，健康才是最重要的。"
  },
  {
    "question": "小伙伴说有能让人“飞起来”的“彩虹糖”，这时你应该？（ ）",
    "answer": "马上告诉老师，这可能是毒品。"
  },
  {
    "question": "乐乐随家人出国旅游，在国外的时候，有人邀请乐乐一起抽大麻烟，并且告诉乐乐在国外抽大麻是合法的。对于该案例，下列说法不正确的是（ ）。",
    "answer": "乐乐可以先尝尝，再买一些回国后抽吸"
  },
  {
    "question": "下列说法错误的是（ ）。",
    "answer": "戒毒人员刘某将不得从事任何工作"
  },
  {
    "question": "下列关于麻醉药品和精神药品的说法，正确的是（ ）。",
    "answer": "必须凭执业医师开具的处方购买和使用"
  },
  {
    "question": "小学生应该怎样做才能远离毒品、拒绝毒品？（ ）",
    "answer": "以上选项都是"
  },
  {
    "question": "只要意志坚定，就能戒断毒瘾，所以沾染毒瘾不可怕。（ ）",
    "answer": "错误"
  },
  {
    "question": "对于首次吸毒或被引诱吸毒的学生，我国《禁毒法》《未成年人保护法》坚持（ ）的原则",
    "answer": "教育和挽救"
  },
  {
    "question": "走私、运输、贩卖毒品多少克才涉嫌刑事责任？（ ）",
    "answer": "无论数量多少"
  },
  {
    "question": "三唑仑俗称“迷药、蒙汗药”，又名海乐神、酣乐欣，是一种镇静、催眠药物。因其具有无色、无味、可溶于水及各种饮料的特点，常被不法分子用作“迷药”或从事其他违法犯罪活动。长期服用极易导致药物依赖，能够让人产生头晕、困倦等症状。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "艾司唑仑，又名舒乐安定，是一种新的苯二氮䓬类催眠药，是国家规定管制的第二类精神药品。滥用后会使人易怒、沮丧、人格改变、头晕、惊恐发作、幻觉、记忆丧失、视野模糊、言语不清、缺乏判断力、运动协调问题、反弹失眠焦虑等。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "毒品“忽悠悠”中含有的主要成分安眠酮，是国家严格管制的第一类精神药品，作用于大脑皮层，具有镇静和催眠作用。滥用此类药物可产生耐受性和依赖性，会引起神经、感觉运动、肌肉骨骼等系统的不良反应，还会引起血管破裂、视网膜、消化道出血、紫癜等中毒症状。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "美沙酮，一种阿片类镇痛药，被普遍用作镇痛药物和阿片类药物成瘾的治疗药物。适用于慢性、中度至重度剧烈疼痛和剧烈咳嗽病人，主要用于癌症病人镇痛，药效与吗啡类似。滥用可导致呼吸抑制，血压下降，甚至休克，严重者可因呼吸抑制而死亡。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "复方地芬诺酯，又名苯乙哌啶、氰苯哌酯，用于急慢性功能性腹泻及慢性肠炎的治疗，有止泻的作用，如果长期服用复方地芬诺酯可致依赖性。停药后产生烦躁不安、打呵欠、心慌、心跳加快、呼吸不畅、关节疼痛和失眠等躯体依赖症状。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  },
  {
    "question": "号称“改良K粉”的氟胺酮，是氯胺酮的氟代衍生物，滥用可诱发暴力犯罪、自伤自残自杀等行为，出现幻觉或妄想、意识丧失、抽搐、躁动、行为异常、运动抑制、高血压、心动过速等症状。该说法（ ）。",
    "answer": "正确"
  }
]